`Aspirina è una rivista umoris-tica disegnata e scritta (fumetti, racconti, illustrazioni, video e musica) edita dalla Libreria delle donne di Milano. Nata su carta nel 1987 , è passata online nel 2013. Nel passaggio all online è stato importante il confronto in redazione, soprat-tutto perché siamo riuscite a svincolare il progetto dal normale utilizzo di sistemi già esistenti. Abbiamo scartato lapproccio più comune adottato da numerosi siti, quello del blog e della sequenza di news, dove ogni singolo contenuto vive isolato come unesca nel gioco dei continui rimbalzi degli utenti tra un contenuto e laltro. Abbiamo scelto unim-postazione che rende impossi-bile spezzettare la rivista e condividerne le singole pagine sui social network. Abbiamo cercato di costruire ununità poetico/politica nei termini di Haraway, attraverso una pra-tica di affidamento reciproco.

^Feminist review, born in Italy in 1997. Published for 5 years. Important to teach each other about skills. They use a blog to publish. Decided to publish online. Create different pages for the sections. `Different designers and authors, they are required complicated job often. Block fast consumption content on social network, so only on the platform. The review has also formats that couldn't be published on paper. Idea of the fanzine as not possible to share content on social network. They preferred this format of pages. The question fundamen-tally is what is it to publish? Time of publishing, use hyper-text and linking for more complex content. Lack of thinking about environments and interfaces, they wanted to think a pub format. Lack of standards. >How to put online and enable free downloading. Topics that give interest to authors. 
`Research on webzine with a blog structure. Display on the website is thought from the page on paper.
